新仔買樓半知半解，求解答

想買一個750萬單位，做85成按揭
如果壓測啱啱踩左界跌左去fail. (因為no pay leave影響）
係咪會批唔到按揭？

另想問下係咪經星之谷可以睇晒每間銀行嘅offer 先去其中一間做按揭申請？定只係拎佢個張form先去某一兩間問offer ?

等多幾個月出番正常糧先再做啦

無得博

唔好搏，但唔買遲幾個月可能連本身個收入都做唔到，如果可以就班多二三十萬搞掂佢

你意思係85成變做8成按揭？

林鄭plan呀青，5.5厘65%內都穩陣

搵擔保

巴打，請指教
65%內係咩黎

大銀行幫你做林鄭plan係用65% 係計壓測

（5.5厘供個數）除以你（3/6個月平均收入，做8成以上唔計ot/allowance除非固定收入，bonus計兩年平均/比較少個年）x 100%
得出既答案就係叫壓測後供款佔入息比例
行普通plan就要meet到60%或以下先叫過壓測
林鄭plan就講唔需要過壓測，但普遍都要65%或以下先穩陣會批

ching可以直接問星之谷，按揭果啲佢哋好pro又好肯答人，不過有時要等下，佢哋what's app好多人問嘢

首置 無其他供款 只計basic salary既話
有幾間銀行係可以做月供佔收入比50%

即係俗稱爆壓測plan 不過做呢d最好搵中介幫你計數